<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
   <rdf:Description>
      <dc:title>Historie van het huis van Adriaan.</dc:title>
      <dc:creator>Anoniem</dc:creator>
      <dc:publisher>Project Gutenberg, Urbana, Illinois, USA., 2016-05-15</dc:publisher>
      <dc:date>2016-05-15</dc:date>
      <dc:rights>Dit eBoek is voor kosteloos gebruik door iedereen overal, met vrijwel geen beperkingen van welke soort dan ook. U mag het kopiëren, weggeven of hergebruiken onder de voorwaarden van de Project Gutenberg Licentie bij dit eBoek of on-line op www.gutenberg.org.
Dit eBoek is geproduceerd door Jeroen Hellingman.
Dit boekje is een Nederlandse bewerking van het 18e-eeuwse Engelse bakerrijm ‘The house that Jack built.’
Van dit boekje zijn verschillende versies uitegeven. Dit is de eerste druk uit 1834. Een ander exemplaar van deze uitgave en andere uitgaves zijn te vinden bij de DBNL en Het geheugen van Nederland. 
Door het digitale exemplaar van de DBNL te vergelijken met dit exemplaar, is goed te zien dat de afbeeldingen met de hand zijn ingekleurd. Er zijn duidelijke verschillen in de manier waarop de afbeeldingen zijn ingekleurd.
Oorspronkelijke (in 1834) koste dit boekje ƒ 0,55; dit is qua koopkracht vergelijkbaar met € 5,81 in 2015.


</dc:rights>
      <dc:language>nl-1800</dc:language>
      <dc:subject>Prentenboeken</dc:subject>
      <dc:subject>Stapelverhalen</dc:subject>
      <dc:subject>Rijmvertellingen</dc:subject>
      <dc:subject>Bakerrijmen</dc:subject>
      <dc:subject>Children’s poetry</dc:subject>
      <dc:subject>Nursery rhymes</dc:subject>
      <dc:description>Prentenboek, afgeleid van het 18e-eeuwse Engelse bakerrijm ‘The house that Jack built,’ waarin steeds een dier of persoon wordt toegevoegd aan het verhaal, dat begint met een rat, dan volgen de kat, de hond, de koe, de dochter van Hillegond, de haan, de vos, Filip met den hoorn, het paard en de stal. Bevat 12 bladzijden met handgekleurde gravures met een steeds uitgebreidere rijmende tekst eronder.</dc:description>
      <dc:identifier>pg:52075</dc:identifier>
   </rdf:Description>
</rdf:RDF>